【文宣組留意】政府開始打經濟民生牌，恐嚇市民經濟會雙位數負增長

星期六星期日周末接連兩日，都有高層官員開口話示威影響市道同信心，最終影響就業

1. 邱騰華接受訪問，恐嚇聲稱年尾經濟指標可能出現雙位數負增長；又話因為示威場面激烈，所以多少對香港有負面影響

2. 陳茂波在網誌聲稱 //外圍不明朗持續困擾本港經濟，近期的社會事件令本地市況更為疲弱，香港短期經濟展望難言樂觀// ，又話 //抗議行動持續時間愈長，對中小企、小商戶的影響將更為顯著，部份市民的生計亦會受到拖累。//

似乎係政府將會舊調重彈，再打返經濟牌一招

呢一刻呢鼓風向仲未吹得起，可以唔洗咁快回應 (否則變相幫手起風)，但一定要留意住，準備隨時反擊

當然大部分抗爭者可能樂見經濟轉差，但對公眾既文宣問題仍然需要處理

我個人覺得可以講：

(a) 本身外圍經濟差，香港咁國際化既經濟體一定跟住差
(b) 以香港既經濟規模，出現雙位數負增長係好誇張 (2018 GDP 計，可以等於成個愛沙尼亞 / 拉脫維亞既全年 GDP)
(c) 而家香港既經濟結構，就算經濟好都唔會惠及到一般人
(d) 香港經濟結構傾斜既核心原因之一，就係呢個人民無法更換，人民代表無法監督既非民選獨裁殖民政權
(e) 同樣因為呢個獨裁殖民政權並非向香港人問責，類似逃犯條例、直接威脅香港經濟生死存亡既野只會陸續有來
(f) 如果經濟係咁差，特首咁多日都唔出黎，係完全不負責任
(g) 最後，香港人有無呢份堅持，假如真係要犧牲經濟，都要爭取自由同正義？係咪因為經濟會差，所以黑警就可以亂打人唔洗負責？養大黑警、包庇黑警同一切壓逼既始作俑者中共/港共政權，係咪可以繼續獨裁落去？

真係好笑，負增長就賴市民，加速增長就話 Chi Na 帶動

pish

經濟差=政府管治無能

事實係
經濟好=支那可以瘋狂吸血
經濟唔好=還富於民

近呢幾年政府啲垃圾工程敗家數字都夠多la 掛

沙中線, 西九

推

啲錢一早倒哂落海啦

政府一早回應訴求咪唔會有示威

經濟差？
$10叉飯同雲吞麵出返黎未
大快活早排仲加咗價

佢地最鍾意倒果為因

就係你地管得廢才負增長

義士= 5000億美金守護者
反送中 保5000億

樂見其成

仲有樣, 聯繫匯率唔係用黎穩定經濟
而係令市民百上加斤
因為經濟一仆, 冇左自我調節功能
呢樣仲成為中港資本家剝削港人財技

老老實實，經濟就算雙位數增長，普通市民都唔會點樣享受到，都係高位離地果班食撚哂，既然係咁不如攬炒洗牌啦

互推
【警告】唔好令今次運動瓦解於自己手中

要Fact Check
要用Telegram

要包容及理性討論
唔好一味煽動情緒
切勿濫用加密

啱

on79 反送中背後有歐洲議會+美國國會加持
評級機構都出埋聲話示威有助提高香港主權評級

唔支持示威先危害經濟
邊個地區既經濟唔是靠歐美

負增長啫，又唔係要蝕

個指標食得ga咩
大陸夠年年增長
d廠咪又係係咁執

大大力bam落去

Push

單單垃圾勞工法例、租務管制呢d已經唔可以令人安居樂業

一個半月前回應訴求就唔會發生咁多事

拆：
負增長，綜緩派得愈黎愈少，問題在於高官人工愈黎愈高，平民月入30倍，經濟差係高官直接造成，你仲想信高官？

如果係FB見到有三毛咁講，我通常會回：修左例既話，你就唔洗再擔心香港經濟喇，因為到時香港就會冇經濟（然後再附 外國會覺得香港正式等同中國任何一個一般城市 港紙變廢紙 之類）

7月30日＆8月5日大罷工
光復香港 時代革命

呢樣要慢慢煲
好多一般人眼前係手停口停

正呀

一日樓價租金高企, 一日都好難說服到人經濟點差

都係對既得利益者有影響即
我地窮撚去邊都係咁樣工同人工

樓主呢幾個POINT 跟住佢講經濟 GDP 咁就中晒計

要講既野係將矛頭指住政府 而唔係真係去計佢跌幾多
1) 政府管治無能 不正面回應訴求 造成社會動盪 經濟大跌
2) 外資對香港政府失去信心 集體撤資
3) 元朗黑社會無差別打人 黑警追入西鐵打人 樓價大跌
4) 政府引發警民街頭對立 令世界各國對港發出黑色旅遊警示 客量大跌

咁擔心經濟，點解當日又要修例?

佢係咪唔睇新聞，唔知咩叫if we burn, you burn with us

聽到都扯扯地 冧市未

官迫民反
7.30不合作運動
8.5全城大罷工

一個point好夠
經濟好 舊錢又唔係你度 咪又係買唔到樓

睇完得淡笑

唔回應咪攬炒囉!!
橫掂如果冇612義士拼死抵抗，香港經濟都唔會好嫁啦

無所謂啦

經濟有增長，你地都唔會分享到成果

一齊攬炒啦

係呀
因為示威持續令經濟差
所以政府快啲回應五大訴求

快啦 唔跌點上車

香港係可以年年派錢有特 你班拎樣就借曬d大白象送錢返上去 好就中國帶動 差就市民消費意欲低
官字兩個口 鳩up無煩惱

呢場抗爭要贏唯一勝算就係攬炒, 最好炒到連中國都受波及, 咁樣佢地先會讓步
冇其他方法

又搵阿雷教授出黎嚇鬼阿? 我好驚阿!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

只有暴政

根本就係唔撤回送中累事

邊個會理

係就好呀

推 可以煲大評級機構
如果送左中，人工直線下降至上海水平
三千人仔

正

有冇增長都唔會益我㗎啦

支那國經濟唔撚掂都關香港反送中事

6月果陣睇文宣話唔撤回送中就會經濟下行
以前咩都關佔中事
所以你懂的

攬炒囉
不過啲狗官睇來都唔CARE
香港大爆炸佢哋咪返佢哋最受的大灣區囉
有錢啲的高層就返英/美國
炸佢哋唔死~

推

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

撤回
Step 1 就係咁簡單

同意

HSI drop to zero please
You burn with us

狗鐵減左價先再講經濟差

8月5號齊罷工

經濟不好又如何
保住香港保住經濟
香港不保沒有經濟

如果啲官做得好
高薪養廉我都無話可說
但而家啲官一個比一個狗閪
高薪養賊
重咁高人工的意義何在?

經濟差有乜問題?最好通縮添呀

送中損害香港經濟，愛港青年為保經濟上街示威

成件事主導權喺政府手上，答應五大訴求就會完結，責任喺政府度

樓價跌未，未就收聲

5/8 罷工

下咁點算呀
負增長我咪買唔到樓囉？
正增長我都買唔撚到架啦屌你！

港鐵仲加緊價，你話經濟差？
D樓仲升緊，你話經濟差？

經濟差唔差，我人工都冇得加

屌

你整差啲囉 迫哂全世界出嚟

Agree.

無有錯丫

依加有D本身係廢老ge人
聽多兩聽都開始覺得
明明就係政府搞出黎ge
硬推根本就硬膠
拿拿淋搞個獨立調查委員會咪得囉

但呢班友佢地思想又會停留係
有獨立調查委員會就收貨
所以要帶動佢地知道咩叫有認受性ge獨立調查委員會

push]

屌 經濟好個排我地咪又係乜都無

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

三位數增長都唔會享受到成果

er...依段野間恆指都好似無大跌，反升

以前生意唔好就賴佔中, 而家美中貿易戰搞到香港同大陸經濟都唔好, 咁就賴反送中, 真係橋唔怕舊.

有咩所謂？最好樓市差d，掉價掉一半就最好，股市一樣，唔跌冇得賺嘛
利申。沒有持有港股

經濟差係因為外資怕左你啲警黑合作勢力

物有本末
事有終始
知所先後
則近道矣

宜家只要講到經濟差其實就係政府搞出嚟
並承諾如果落實真普選，經濟一定起飛
完

我寧願無錢都唔要無自由同尊嚴 你點恐嚇我都無用

咖啡牛腩飯由以前30幾加到50尾 我人工又冇double 到底經濟點好呀呃豬豬就得

要指出經濟差係源於
政府修例同不回應和平市民意見
係破壞營商環境

焦土 無樓派 最開心

經濟好關我撚事
人工又冇得加咪又係益商家佬
最好有返十蚊飯食

呢兩個月，中央不斷係經濟上維穩，
防止更多人上街，
政府打得經濟開口牌，
即係財政上有壓力，
只要堅持矛頭指向政府
我地距離勝利不遠

我哋做文宣可以從咩方向去做？

驚閪咩

長久以嚟，啲所謂經濟增長其實就係去透支下一代嘅債務、生產力、青春同尊嚴得番嚟，托住個資產價格比好似陳健波啲粉人去收割。

呢個政府諗野真係好撚離地

人地連死都唔撚怕
仲同人講經濟
你以為今次會逆轉到民意? d大人會叫細路唔好搞?
d藍屍廢中/廢老連自己個仔都叫唔住呀

咪係囉 啲人死都唔怕 仲有咩驚

唯一用途去嚇班 和理非 離地中產 直接用民眾將示威者歸去暴徒 失去國際力囉

我怕無自由多d

西九仲要陸沉我屌佢老尾
真係on9到難以置信

焦土

Who fucking care! If we burn, you burn with us!

正

快d焦土

其實經濟差係因為貿易戰，而唔係得幾個%嘅零售+旅遊業。另外，香港傳統樓市支柱，新興IT都仲係到升緊。除非戒嚴，否則呢兩個產業被動搖嘅機率好低。

簡單d黎講，支柱產業只有金融物流衰退緊，而原因係貿易戰+以前好多次嘅股災

其實21世紀黎講，經濟越差通脹得越快，經濟好壞要睇人民生活水平，而唔淨係d figures。

駁班藍絲廢老
共產黨唔夠打貿易戰影響埋香港咋
睇下近年中國經濟幾差

台股太陽花完一排破萬點
同埋"金蛋"地區社運/獨立之後發展更好
eg 波羅的海三國, 捷克, (本身係工業區, 有經濟能力)

同埋佔中完經濟無大跌 社運同經濟關係唔大